# ChainGenerator

Микросервис для генерации последовательностей символов на основе порождающей грамматики

## Техническое задание

Программно реализовать генератор последовательностей символов на основе заданной грамматики. Грамматика задается набором  элементарных правил, записанных в текстовый файл. Каждое правило находится в отдельной строке. Пользователем задается число элементарных выводов  в грамматике и, таким образом, число генерируемых последовательностей. Каждая сгенерированная последовательность символов записывается в выходной текстовый файл.

Элементарный вывод в грамматике заключается в следующем:
1. поиск в текущей последовательности символов (сентенциальной форме) нетерминала, который встречается в левой части какого-нибудь правила.
2. замена найденного нетерминала на правую часть этого правила.

## Описание

Программная реализация представляет собой анализатор правил контекстно-свободной граммитики, записанной в файл, и генератор последовательностей символов на основе данной граммитики.

## Подготовка к работе

Для корректной работы программы необходимо настроить конфигурационный файл:
```
application.properties
```

В данном файле необходимо указать следующие параметры:
- Порт микросервиса `server.port`;
- Абсолютный путь файла, содержащего КС-грамматику `source.file.path`;
- Абсолютный путь файла для записи сгенерированных последовательностей символов `destination.file.path`;

## Запуск программы

Для запуска программы необходимо перейти в директорию JAR-файла и выполнить следующую команду:
```
java -jar jar_file.jar
```
где `jar_file.jar` - JAR-файл программы.

Или воспользоваться любой удобной интегрированной средой разработки на Java (Eclipse, NetBeans, или IntelliJ IDEA)

## Использование программы

### Генерация последовательностей символов
Генерация последовательностей символов осуществляется по следующему запросу (количество последовательностей установлено по умолчанию и равно 5):
```
http://host:port/grammar/generateChains
```
Генерация фиксированного количества последовательностей символов осуществляется по следующему запросу
```
http://host:port/grammar/generateChains?number=10
```
 
## Документация микросервиса
Техническая документация оформлена с использованием технологии Swagger2
```
http://localhost:8080/swagger-ui.html
```

## Выполнено с использованием

* [Java 11](https://www.oracle.com/java/technologies/javase-jdk11-downloads.html)
* [Spring Boot 2](https://spring.io/projects/spring-boot)
* [Swagger 2](https://swagger.io/specification/v2/)
* [Maven](https://maven.apache.org/)




